［我話OK就OK］美財政部：中國非「貨幣操縱國」 特朗普：我說是就可以是

據政治新聞網站Politico周四（11日）報道，美國財政部官員已向財長姆努欽（Steven Mnuchin）提交內部報告，「不建議」將中國列為「貨幣操縱國」。
財政部將於下周一（15日）就各國貨幣匯率政策提交半年一次的報告。
自參選總統以來就承諾要將中國列為「貨幣操縱國」的特朗普，到底會否跟從財政部建議？

美國財政部在特朗普任內的2017及2018年4月所發表的報告，都不建議將中國列為「貨幣操縱國」。其原因在於，財政部對「貨幣操縱國」有明確定義，而中國並不符合有關定議。

中國不符合「貨幣操縱國」定義

根據財政部的標準，「貨幣操縱國」須符下以下3項條件：

(1) 對美貿易順差要超過200億美元；

(2) 其經常收支盈餘要超過其國內生產總值（GDP）的3%；以及，

(3) 連續12個月，以至少其2% GDP的份額，持續並單方面的介入購買外幣（以持續其本國貨幣的較低匯價）。

本年4月的財政部報告指出，中國在2017年對美國有3750億美元的貿易順差，符合以上條件(1)。然而，中國在同年的經常收支盈餘為960億美元，只及其GDP的1.4%，並不符合條件(2)。

另外，報告亦指出，雖然中國並無公開其介入外匯市場的數據，但財政部估計，中國在去年下半年的人民幣升勢之下，已「顯著減少介入市場」，故此不符合以上條件(3)。

財長姆努欽（Steven Mnuchin）早前接受《金融時報》訪問時，亦承認人民幣近月的跌勢與其國內經濟狀況有關，暗示人民幣下跌並不反映中國有人為地操控匯價。

有論者亦指出，中國政府最近擔心的是人民幣匯價過低，而非過高，故此更無「操控匯價」之虞。

特朗普可自說自話

雖然如此，特朗普還是可以憑其媒體操作去將「貨幣操縱國」的標籤貼在中國頭上，只是此標籤並不會自動引來對中國的各種制裁──諸如禁止對華投資、中止對華採購等等。

根據《貿易便捷及執行法》（Trade Facilitation and Trade Enforcement Act），特朗普或者真的有權責成財政部去要求中國就人民幣匯價過低作出補救措施，不過此種要求的背後將毫無理據，而其合法性亦會面臨訴訟挑戰。

因此，特朗普雖然可以不理財政部建議，以「我說是就是」的態度，去標籤中國為「貨幣操縱國」，不過這只會是「虛名」而已，難有實質影響。

侵侵

中國啲數據同開口牌政策都信

罰你關稅 你夠膽貶值 就當你貨幣操縱國𡁻你

唔貶值就硬食 今鋪中國郁又賴嘢唔郁都賴嘢

俾人啅硬

條法例冇考慮trade surplus/gdp哩個比例
係只要發覺有國家操控匯率，並對全世界及美國有巨大貿易順差，就應該做野

上面嗰三個計算標準係財政部訂
依家明顯係財政部既標準有問題放生中國
咁樣係違背咗原本條法律既精神
侵侵係矯正番

人仔大跌嘅話
共產黨都好撚大穫

大陸啲數據都信。。。

我話OK就OK

source係紅底01 你懂的

Hk01同cctvb都是大陸喉舌

Thanks bro, 垃圾香港傳媒

說了算

對付大陸政府,真係要特朗普呢D人~ 同你鬥爛仔

升先大獲

HK01

條高盛狗
炒鳩左佢啦，次次都從中作梗

選舉主任仔都操控提名權啦，中國操控匯率有乜咁出奇

財政部都on撚9

？